Sentence: 恋をしてしまった 涙の痕

Translation: I fell in love, traces of tears.

Reading: こいをしてしまった なみだのあと

Grammar: 恋をしてしまった (verb) - I fell in love, 涙の痕 (expression) - traces of tears

Sentence: 洗う雨は虹の予告編だ

Translation: The washing rain is a trailer for a rainbow.

Reading: あらうあめは にじのよこくへんだ

Grammar: 洗う (verb) - washing, 雨 (noun) - rain, は (particle) - topic marker, 虹 (noun) - rainbow, の (particle) - possessive marker, 予告編 (noun) - trailer

Sentence: なぜ君がここにいないんだろう

Translation: I wonder why you're not here.

Reading: なぜきみが ここにいないんだろう

Grammar: なぜ (expression) - why, 君が (pronoun) - you, ここに (expression) - here, いない (verb) - are not, んだろう (verb) - I wonder,

Sentence: "世界一有名な言葉" 強がって恨んでみたり

Translation: "The world's most famous words," pretending to be strong and trying to resent.

Reading: せかいいちゆうめいなことば つよがって うらんでみたり

Grammar: "世界一有名な言葉" (expression) - "The world's most famous words," 強がって (verb) - pretending to be strong, 恨んでみたり (verb) - trying to resent

Sentence: まるで映画のエンドロールだ

Translation: It's like the end credits of a movie.

Reading: まるでえいがのえんどろーるだ

Grammar: まるで (expression) - it's like, 映画の (expression) - movie's, エンドロール (noun) - end credits, だ (sentence-ending particle)

Sentence: Oh あいしてる あいしてる あいしてるなんて

Translation: Oh, saying "I love you," "I love you," "I love you"...

Reading: おー あいしてる あいしてる あいしてるなんて

Grammar: Oh (interjection) - Oh, あいしてる (verb) - I love you, なんて (expression) - saying

Sentence: 「さよなら」みたいに云わないでよね

Translation: Don't say it like "goodbye," okay?

Reading: さよなら みたいに いわないでよね

Grammar: さよなら (expression) - goodbye, みたいに (expression) - like, 云わないで (verb) - don't say, よね (expression) - okay?

Sentence: もうあいしてる あいしてる あいしてるなんていらない

Translation: I don't need to say "I love you," "I love you," "I love you" anymore.

Reading: もう あいしてる あいしてる あいしてるなんて いらない

Grammar: もう (expression) - anymore, あいしてる (verb) - I love you, いらない (adjective) - don't need

Sentence: 「今 時間を止めたね 1秒くらい」

Translation: "Now, time has stopped, just for a second."

Reading: いま じかんをとめたね 1びょうくらい

Grammar: 今 (expression) - now, 時間を止めた (verb) - time has stopped, ね (sentence-ending particle), 1秒くらい (expression) - just for a second

Sentence: 見惚れていたなんて云えなかったよ

Translation: I couldn't say that I was enchanted.

Reading: みほれていたなんて いえなかったよ

Grammar: 見惚れていた (verb) - was enchanted, なんて (expression) - couldn't say, 云えなかった (verb) - couldn't say, よ (sentence-ending particle)

Sentence: 君だけがいなくて 永遠のあくる日みたい

Translation: Without only you, it's like an eternal tomorrow.

Reading: きみだけが いなくて えいえんの あくるひみたい

Grammar: 君だけが (pronoun) - only you, いなくて (verb) - without, 永遠の (expression) - eternal, あくる日みたい (expression) - like tomorrow

Sentence: 神様それはあんまりじゃないか

Translation: God, isn't that a bit too much?

Reading: かみさま それは あんまりじゃないか

Grammar: 神様 (noun) - God, それは (expression) - that, あんまりじゃないか (expression) - isn't that a bit too much?

Sentence: まるでベタな映画のエンドロールだ

Translation: It's like the cheesy end credits of a movie.

Reading: まるでべたなえいがのえんどろーるだ

Grammar: まるで (expression) - it's like, ベタな (expression) - cheesy, 映画の (expression) - movie's, エンドロール (noun) - end credits, だ (sentence-ending particle)

Sentence: Oh あいしてる あいしてる あいしてるなんて

Translation: Oh, saying "I love you," "I love you," "I love you"...

Reading: おー あいしてる あいしてる あいしてるなんて

Grammar: Oh (interjection) - Oh, あいしてる (verb) - I love you, なんて (expression) - saying

Sentence: 正しいことばっか云わないでくれ

Translation: Don't always say the right things.

Reading: ただしことばっかいわないでくれ

Grammar: 正しい (adjective) - right, ことばっか (expression) - things always, 云わないで (verb) - don't say, くれ (expression) - please

Sentence: もうあいしてる あいしてる あいしてるなんて

Translation: I don't need to say "I love you," "I love you," "I love you" anymore.

Reading: もう あいしてる あいしてる あいしてるなんて

Grammar: もう (expression) - anymore, あいしてる (verb) - I love you

Sentence: 聞き飽きたでしょう? ありふれた言葉

Translation: You must be tired of hearing it, right? Ordinary words.

Reading: ききあきたでしょう ありふれたことば

Grammar: 聞き飽きた (verb) - must be tired of hearing, でしょう (expression) - right, ありふれた (adjective) - ordinary, 言葉 (noun) - words

Sentence: それでもロックバンドもアイドル歌手も

Translation: Still, rock bands and idol singers,

Reading: それでもろっくばんども あいどるかしゅも

Grammar: それでも (expression) - still, ロックバンド (noun) - rock bands, も (particle) - also, アイドル歌手 (noun) - idol singers

Sentence: 「あいしてる」「あいしてる」だったんだ

Translation: It was "I love you," "I love you."

Reading: あいしてる あいしてる だったんだ

Grammar: 「あいしてる」「あいしてる」 (expression) - "I love you," "I love you," だったんだ (expression) - it was

Sentence: どうして云わずにいられないんだろう (醜い)

Translation: Why can't I help but say it? (Ugly.)

Reading: どうしていわずにいられないんだろう みにくい

Grammar: どうして (expression) - why, 云わずに (verb) - without saying, いられない (verb) - can't help but, んだろう (expression) - I wonder, 醜い (adjective) - ugly

Sentence: (あいしてる あいしてる あいしてる)

Translation: (I love you, I love you, I love you)

Reading: あいしてる あいしてる あいしてる

Grammar: あいしてる (expression) - I love you

Sentence: おんなじ言葉繰り返している (ラブソング)

Translation: Repeating the same words (love song).

Reading: おんなじことばくりかえしている らぶそんぐ

Grammar: おんなじ (adjective) - same, 言葉 (noun) - words, 繰り返している (verb) - repeating, ラブソング (expression) - love song

Sentence: (あいしてる あいしてる あいしてる) あいしてる

Translation: (I love you, I love you, I love you) I love you.

Reading: あいしてる あいしてる あいしてる あいしてる

Grammar: あいしてる (expression) - I love you