Sentence: 小さな泡きらり
Translation: Small bubbles twinkle
Reading: ちいさなあわきらり
Grammar: 小さな (adjective) - small, 泡 (noun) - bubbles, きらり (adverb) - twinkle
Sentence: 陽の差す方に昇り
Translation: Rising towards the sunny side
Reading: ひのさすほうにのぼり
Grammar: 陽 (noun) - sun, の (possessive particle), 差す (verb) - to shine, 方 (noun) - direction, に (particle) - to, 昇り (verb) - rising
Sentence: 自由を目指し飛び立つように
Translation: Like flying away, aiming for freedom
Reading: じゆうをめざしひとびたつように
Grammar: 自由 (noun) - freedom, を (particle) - indicates the direct object, 目指し (verb) - aiming for, 飛び立つ (verb) - flying away, ように (expression) - like/as
Sentence: パチンと弾ける
Translation: It pops with a snap
Reading: ぱちんとはじける
Grammar: パチン (onomatopoeia) - snap, と (particle) - with, 弾ける (verb) - to pop
Sentence: ねえ、大事なもの問われ
Translation: Hey, when asked about what's important
Reading: ねえ、だいじなものとわれ
Grammar: ねえ (interjection) - hey, 大事な (adjective) - important, もの (noun) - thing, 問われ (verb) - asked
Sentence: あなたなら何と答えるでしょう
Translation: What would you answer?
Reading: あなたならなにとこたえるでしょう
Grammar: あなた (pronoun) - you, なら (conditional particle) - if, 何 (pronoun) - what, と (quotation particle) - with, 答える (verb) - to answer, でしょう (expression) - would
Sentence: いつかわかるのかな, ah
Translation: Will we ever understand someday, ah
Reading: いつかわかるのかな, ah
Grammar: いつか (adverb) - someday, わかる (verb) - to understand, の (question particle) - indicates a question, かな (expression) - I wonder, ah (exclamation)
Sentence: 愛はどこに響くの
Translation: Where does love resonate?
Reading: あいはどこにひびくの
Grammar: 愛 (noun) - love, は (topic particle) - indicates the topic, どこ (pronoun) - where, に (particle) - at/in, 響く (verb) - to resonate, の (question particle) - indicates a question
Sentence: 愛は迷ってしまうの
Translation: Love gets lost
Reading: あいはまよってしまうの
Grammar: 愛 (noun) - love, は (topic particle) - indicates the topic, 迷ってしまう (verb) - gets lost, の (explanatory particle) - indicates an explanation
Sentence: 今はあなたの寝息に
Translation: Right now, in your sleeping breath
Reading: いまはあなたのねいきに
Grammar: 今 (noun) - now, は (topic particle) - indicates the topic, あなた (pronoun) - you, の (possessive particle) - indicates possession, 寝息 (noun) - sleeping breath, に (particle) - in/to
Sentence: 耳を澄ますだけ
Translation: I just listen
Reading: みみをすますだけ
Grammar: 耳 (noun) - ears, を (particle) - indicates the direct object, 澄ます (verb) - to listen (literally: to clear), だけ (expression) - just/only
Sentence: 幸せを奪い合う
Translation: Fighting over happiness
Reading: しあわせをうばいあう
Grammar: 幸せ (noun) - happiness, を (particle) - indicates the direct object, 奪い合う (verb) - fighting over
Sentence: ボクら水槽の中で
Translation: We, inside the fish tank
Reading: ぼくらすいそうのなかで
Grammar: ボクら (pronoun) - we, 水槽 (noun) - fish tank, の (possessive particle) - indicates possession, 中 (noun) - inside, で (particle) - in/at
Sentence: 誰もみな自分らしく
Translation: Everyone remains true to themselves
Reading: だれもみなじぶんらしく
Grammar: 誰も (pronoun) - everyone, みな (adverb) - all, 自分 (pronoun) - themselves, らしく (adverb) - in a way that is characteristic of
Sentence: いたいだけなんだよ
Translation: It's just that they want to live
Reading: いたいだけなんだよ
Grammar: いたい (adjective) - want to live, だけ (expression) - just/only, なんだ (explanatory particle) - it's that, よ (exclamation) - emphasizes the statement
Sentence: すべては運命に沈みゆく
Translation: Everything sinks into fate
Reading: すべてはうんめいにしずみゆく
Grammar: すべて (pronoun) - everything, は (topic particle) - indicates the topic, 運命 (noun) - fate, に (particle) - into, 沈みゆく (verb) - sinks
Sentence: もうできることなどない
Translation: There's nothing more we can do
Reading: もうできることなどない
Grammar: もう (adverb) - anymore, できる (verb) - can do, こと (noun) - thing, など (particle) - etc., ない (negative ending) - not
Sentence: ほんとにそうなのかな, ah
Translation: Is that really true, ah
Reading: ほんとにそうなのかな, ah
Grammar: ほんとに (adverb) - really, そう (adjective) - true, なの (explanatory particle) - is it that, かな (expression) - I wonder, ah (exclamation)
Sentence: 愛は誰を照らすの
Translation: Who does love shine upon?
Reading: あいはだれをてらすの
Grammar: 愛 (noun) - love, は (topic particle) - indicates the topic, 誰 (pronoun) - who, を (particle) - indicates the direct object, 照らす (verb) - to shine upon, の (question particle) - indicates a question
Sentence: 愛は傷つけてしまうの
Translation: Love ends up hurting
Reading: あいはきずつけてしまうの
Grammar: 愛 (noun) - love, は (topic particle) - indicates the topic, 傷つけてしまう (verb) - ends up hurting, の (explanatory particle) - indicates an explanation
Sentence: 時間が足りないこと
Translation: Not having enough time
Reading: じかんがたりないこと
Grammar: 時間 (noun) - time, が (subject particle) - indicates the subject, 足りない (adjective) - not enough, こと (noun) - thing/matter
Sentence: 気付いているのに
Translation: Even though we're aware
Reading: きづいているのに
Grammar: 気付いている (verb) - are aware, のに (conjunction) - even though
Sentence: いつかわかるのかな, ah
Translation: Will we ever understand someday, ah
Reading: いつかわかるのかな, ah
Grammar: いつか (adverb) - someday, わかる (verb) - to understand, の (question particle) - indicates a question, かな (expression) - I wonder, ah (exclamation)
Sentence: 愛は越えてゆけるの
Translation: Can love surpass it?
Reading: あいはこえてゆけるの
Grammar: 愛 (noun) - love, は (topic particle) - indicates the topic, 越えてゆける (verb) - can surpass, の (question particle) - indicates a question
Sentence: 愛はひとつになれるの
Translation: Can love become one?
Reading: あいはひとつになれるの
Grammar: 愛 (noun) - love, は (topic particle) - indicates the topic, ひとつになれる (verb) - can become one, の (question particle) - indicates a question
Sentence: 試されてるのは
Translation: What is being tested
Reading: ためされてるのは
Grammar: 試されてる (verb) - being tested, の (explanatory particle) - indicates an explanation
Sentence: 奏でられる命
Translation: The lives that are played
Reading: かなでられるいのち
Grammar: 奏でられる (verb) - are played, 命 (noun) - life
Sentence: 揺るぎないその命
Translation: Unwavering, those lives
Reading: ゆるぎないそのいのち
Grammar: 揺るぎない (adjective) - unwavering, その (demonstrative pronoun) - that, 命 (noun) - lives
Sentence: 小さな泡くっついて
Translation: Small bubbles come together
Reading: ちいさなあわくっついて
Grammar: 小さな (adjective) - small, 泡 (noun) - bubbles, くっついて (verb) - come together
Sentence: 陽の差す方に昇る
Translation: Rising towards the sunny side
Reading: ひのさすほうにのぼる
Grammar: 陽 (noun) - sun, の (possessive particle), 差す (verb) - to shine, 方 (noun) - direction, に (particle) - to, 昇る (verb) - rising