Sentence: 好きなのに「悪くない」と
Translation: Even though I like you, I can't honestly say "It's not bad"
Reading: すきなのに「わるくない」と
Grammar: 好き (adjective) - like, なのに (conjunction) - even though, 「悪くない」と (quotation) - "It's not bad"
Sentence: 素直に喜べない私に
Translation: To me who can't honestly be happy
Reading: すなおによろこべないわたしに
Grammar: 素直 (adjective) - honestly, 喜べない (verb - negative form) - can't be happy, 私 (pronoun) - I/me, に (particle) - to
Sentence: 夏の日の海見ながら
Translation: While looking at the summer sea
Reading: なつのひのうみみながら
Grammar: 夏 (noun) - summer, の (possessive particle) - of, 日 (noun) - day, の (possessive particle) - of, 海 (noun) - sea, 見ながら (verb) - while looking at
Sentence: 「らしくていいね」と笑いかけた
Translation: "It's like you, and that's nice," you said with a smile
Reading: 「らしくていいね」とわらいかけた
Grammar: 「らしくていいね」 (quotation) - "It's like you, and that's nice," と (quotation particle) - said, 笑いかけた (verb) - with a smile
Sentence: 太陽が照らしすぎても
Translation: Even if the sun shines too brightly
Reading: たいようがてらすぎても
Grammar: 太陽 (noun) - sun, が (subject particle) - indicates the subject, 照らしすぎても (verb) - shines too brightly, も (conjunction) - even if
Sentence: 涙が枯れるまで
Translation: Until the tears dry up
Reading: なみだがかれるまで
Grammar: 涙 (noun) - tears, が (subject particle) - indicates the subject, 枯れる (verb) - dry up, まで (conjunction) - until
Sentence: 寄り添い合い支えてくれた
Translation: We leaned on each other and supported each other
Reading: よりそいあいさえてくれた
Grammar: 寄り添い合い (verb) - leaned on each other, 支えてくれた (verb) - supported each other
Sentence: ああ 向日葵のように咲いて
Translation: Ah, blooming like a sunflower
Reading: ああ ひまわりのようにさいて
Grammar: ああ (exclamation) - ah, 向日葵 (noun) - sunflower, の (possessive particle) - of, ように (expression) - like/as, 咲いて (verb) - blooming
Sentence: 天を仰いで笑って
Translation: Looking up at the sky and smiling
Reading: てんをあおいでわらって
Grammar: 天 (noun) - sky, を (particle) - indicates the direct object, 仰いで (verb) - looking up, 笑って (verb) - smiling
Sentence: ただ真っ直ぐな
Translation: Just straightforward
Reading: ただまっすぐな
Grammar: ただ (adverb) - just, 真っ直ぐな (adjective) - straightforward
Sentence: あなたのようになりたい
Translation: I want to be like you
Reading: あなたのようになりたい
Grammar: あなた (pronoun) - you, の (possessive particle) - of, ように (expression) - like, なりたい (verb) - want to be
Sentence: 臆病な私も
Translation: Even my timid self
Reading: おくびょうなわたしも
Grammar: 臆病 (adjective) - timid, 私 (pronoun) - I/me, も (conjunction) - even
Sentence: 少しだけ背伸びして
Translation: Stretching just a bit
Reading: すこしだけせのびして
Grammar: 少しだけ (adverb) - just a bit, 背伸びして (verb) - stretching
Sentence: 光の差す方へ歩いて行こう oh
Translation: Let's walk toward the direction where the light shines, oh
Reading: ひかりのさすほうへあるいていこう oh
Grammar: 光 (noun) - light, の (possessive particle) - of, 差す (verb) - shines, 方へ (particle) - toward, 歩いて (verb) - walking, 行こう (verb) - let's go, oh (exclamation) - oh
Sentence: 「もしいつか生まれ変わる
Translation: "If I were to be born again someday
Reading: 「もしいつかうまれかわる
Grammar: もし (conditional particle) - if, いつか (adverb) - someday, 生まれ変わる (verb) - to be born again
Sentence: 時が来てもまた私がいい」
Translation: even if time comes, I want to be myself again"
Reading: じがきてもまたわたしがいい」
Grammar: 時 (noun) - time, が (subject particle) - indicates the subject, 来ても (verb) - comes, また (adverb) - again, 私 (pronoun) - myself, が (subject particle) - indicates the subject, いい (adjective) - want to be
Sentence: そうやって迷いもなく
Translation: Like that, without hesitation
Reading: そうやってまよいもなく
Grammar: そう (adverb) - like that, やって (verb) - doing, 迷い (noun) - hesitation, も (conjunction) - even, なく (adverb) - without
Sentence: 答えてしまうあなたが好き
Translation: I like that you answer without hesitation
Reading: こたえてしまうあなたがすき
Grammar: 答えてしまう (verb) - answer without hesitation, あなた (pronoun) - you, が (subject particle) - indicates the subject, 好き (adjective) - like
Sentence: 太陽が沈んでしまっても
Translation: Even if the sun sets
Reading: たいようがしずんでしまっても
Grammar: 太陽 (noun) - sun, が (subject particle) - indicates the subject, 沈んでしまっても (verb) - sets, も (conjunction) - even if
Sentence: 照らして煌めいて輝いてる
Translation: You still shine brilliantly
Reading: てらしてきらめいててる
Grammar: 照らして (verb) - shining, 煌めいて (verb) - brilliantly, 輝いてる (verb) - shining
Sentence: あなたがいれば
Translation: If you are here
Reading: あなたがいれば
Grammar: あなた (pronoun) - you, が (subject particle) - indicates the subject, いれば (verb) - are here
Sentence: ああ 下を向くような日は
Translation: Ah, on days when I look down
Reading: ああ したをむくようなひは
Grammar: ああ (exclamation) - ah, 下を向く (verb) - look down, ような (expression) - like/as, 日 (noun) - days, は (topic particle) - indicates the topic
Sentence: 星を見上げて泣いて
Translation: I look up at the stars and cry
Reading: ほしおみあげてないて
Grammar: 星 (noun) - stars, を (particle) - indicates the direct object, 見上げて (verb) - look up at, 泣いて (verb) - cry
Sentence: 強くなれない私のまま愛して
Translation: Love me as I am, unable to become strong
Reading: つよくなれないわたしのままあいして
Grammar: 強く (adverb) - strongly, なれない (verb) - cannot become, 私 (pronoun) - I/me, の (possessive particle) - of, まま (expression) - as, 愛して (verb) - love
Sentence: 不器用な夏の日も
Translation: Even on clumsy summer days
Reading: ぶきようななつのひも
Grammar: 不器用 (adjective) - clumsy, 夏 (noun) - summer, の (possessive particle) - of, 日 (noun) - days, も (conjunction) - even
Sentence: 愛しさで溢れるように
Translation: Like overflowing with love
Reading: いとしさであふれるように
Grammar: 愛しさ (noun) - love, で (particle) - with, 溢れる (verb) - overflowing, ように (expression) - like/as
Sentence: 光の差す方へ歩いて行こう oh
Translation: Let's walk toward the direction where the light shines, oh
Reading: ひかりのさすほうへあるいていこう oh
Grammar: 光 (noun) - light, の (possessive particle) - of, 差す (verb) - shines, 方へ (particle) - toward, 歩いて (verb) - walking, 行こう (verb) - let's go, oh (exclamation) - oh
Sentence: どうしたって無茶なことだってあるけど
Translation: No matter what, there are unreasonable things
Reading: どうしたってむちゃなことだってあるけど
Grammar: どうしたって (expression) - no matter what, 無茶な (adjective) - unreasonable, こと (noun) - things, だって (conjunction) - but, ある (verb) - there are, けど (conjunction) - but
Sentence: 床に散ったティッシュが
Translation: The tissues scattered on the floor
Reading: ゆかにちらったてぃっしゅが
Grammar: 床 (noun) - floor, に (particle) - on, 散った (verb) - scattered, ティッシュ (noun) - tissues, が (subject particle) - indicates the subject
Sentence: 私の信じる夏の大三角
Translation: The Summer Triangle I believe in
Reading: わたしのしんじるなつのだいさんかく
Grammar: 私 (pronoun) - I/me, の (possessive particle) - of, 信じる (verb) - believe, 夏 (noun) - summer, の (possessive particle) - of, 大三角 (noun) - Triangle
Sentence: ああ 向日葵のように咲いて
Translation: Ah, blooming like a sunflower
Reading: ああ ひまわりのようにさいて
Grammar: ああ (exclamation) - ah, 向日葵 (noun) - sunflower, の (possessive particle) - of, ように (expression) - like/as, 咲いて (verb) - blooming
Sentence: 天を仰いで笑って
Translation: Looking up at the sky and smiling
Reading: てんをあおいでわらって
Grammar: 天 (noun) - sky, を (particle) - indicates the direct object, 仰いで (verb) - looking up, 笑って (verb) - smiling
Sentence: 向日葵のような愛を
Translation: A love like a sunflower
Reading: ひまわりのようなあいを
Grammar: 向日葵 (noun) - sunflower, の (possessive particle) - of, ような (expression) - like, 愛 (noun) - love, を (particle) - indicates the direct object
Sentence: 枯れることない時を
Translation: A time that will never wither
Reading: かれることないときを
Grammar: 枯れる (verb) - wither, こと (noun) - thing, ない (negative) - never, 時 (noun) - time, を (particle) - indicates the direct object
Sentence: ただ真っ直ぐな
Translation: Just straightforward
Reading: ただまっすぐな
Grammar: ただ (adverb) - just, 真っ直ぐな (adjective) - straightforward
Sentence: あなたがくれたから
Translation: Because you gave it to me
Reading: あなたがくれたから
Grammar: あなた (pronoun) - you, が (subject particle) - indicates the subject, くれた (verb) - gave, から (conjunction) - because
Sentence: 臆病な私も
Translation: Even my timid self
Reading: おくびょうなわたしも
Grammar: 臆病 (adjective) - timid, 私 (pronoun) - I/me, も (conjunction) - even
Sentence: 少しは強くなれたよ
Translation: I've become a bit stronger
Reading: すこしはつよくなれたよ
Grammar: 少し (adverb) - a bit, は (topic particle) - indicates the topic, 強く (adverb) - stronger, なれた (verb) - have become, よ (exclamation) - indicates emphasis
Sentence: 光の差す方へ歩いて行こう oh
Translation: Let's walk toward the direction where the light shines, oh
Reading: ひかりのさすほうへあるいていこう oh
Grammar: 光 (noun) - light, の (possessive particle) - of, 差す (verb) - shines, 方へ (particle) - toward, 歩いて (verb) - walking, 行こう (verb) - let's go, oh (exclamation) - oh
Sentence: 向日葵のような愛を
Translation: A love like a sunflower
Reading: ひまわりのようなあいを
Grammar: 向日葵 (noun) - sunflower, の (possessive particle) - of, ような (expression) - like, 愛 (noun) - love, を (particle) - indicates the direct object
Sentence: 枯れることない時を
Translation: A time that will never wither
Reading: かれることないときを
Grammar: 枯れる (verb) - wither, こと (noun) - thing, ない (negative) - never, 時 (noun) - time, を (particle) - indicates the direct object