Sentence: 君はほんとにわかってないよ

Translation: You really don't understand.

Reading: きみは ほんとに わかってないよ

Grammar: 君 (pronoun) - you, は (particle) - topic marker, ほんとに (adverb) - really, わかってない (verb) - don't understand, よ (sentence-ending particle) - emphasis

Sentence: 例えばハッピーエンドより

Translation: For example, more than a happy ending,

Reading: たとえば はっぴーえんど より

Grammar: 例えば (expression) - for example, ハッピーエンド (noun) - happy ending, より (particle) - than

Sentence: 甘くて豪華なデザートより

Translation: More than sweet and luxurious desserts,

Reading: あまくて ごうかな でざーと より

Grammar: 甘くて (adjective) - sweet and, 豪華な (adjective) - luxurious, デザート (noun) - dessert, より (particle) - than

Sentence: 君がいいんだよ

Translation: I want you.

Reading: きみが いいんだよ

Grammar: 君 (pronoun) - you, が (particle) - subject marker, いいんだよ (expression) - want

Sentence: ふたつの傘より相合い傘

Translation: Sharing an umbrella is better than two umbrellas.

Reading: ふたつの かさ より あいあいがさ

Grammar: ふたつの (adjective) - two, 傘 (noun) - umbrella, より (particle) - than, 相合い傘 (noun) - sharing an umbrella

Sentence: ちょっと冷たいけど

Translation: It's a bit cold, but

Reading: ちょっと つめたい けど

Grammar: ちょっと (adverb) - a bit, 冷たい (adjective) - cold, けど (conjunction) - but

Sentence: 「愛するための」代償ならいくらでもどうぞ

Translation: If it's the price to love, take as much as you want.

Reading: 「あいするための」だいしょう なら いくらでも どうぞ

Grammar: 「愛するための」 (phrase) - for the sake of love, 代償 (noun) - price, なら (conditional particle) - if, いくらでも (adverb) - as much as you want, どうぞ (expression) - please

Sentence: ただずっと側にいたい

Translation: I just want to be by your side forever.

Reading: ただ ずっと そばに いたい

Grammar: ただ (adverb) - just, ずっと (adverb) - forever, 側に (noun) - by the side, いたい (verb) - want to be

Sentence: ねえ ダーリン

Translation: Hey, darling,

Reading: ねえ だーりん

Grammar: ねえ (interjection) - hey, ダーリン (noun) - darling

Sentence: Oh 星屑もない

Translation: Oh, there are no stardust.

Reading: おー ほしくず も ない

Grammar: Oh (interjection) - Oh, 星屑 (noun) - stardust, も (particle) - also, ない (adjective) - not exist

Sentence: ふたりぼっちの世界でずっと

Translation: Forever in a world just for the two of us,

Reading: ふたりぼっちの せかい で ずっと

Grammar: ふたりぼっちの (adjective) - just the two of us, 世界 (noun) - world, で (particle) - in, ずっと (adverb) - forever

Sentence: 最後の花火をあげて

Translation: Let's set off the final fireworks,

Reading: さいごの はなび を あげて

Grammar: 最後の (adjective) - final, 花火 (noun) - fireworks, を (particle) - object marker, あげて (verb) - let's set off

Sentence: フィナーレを飾って

Translation: Decorating the finale,

Reading: ふぃなーれ を かざって

Grammar: フィナーレ (noun) - finale, を (particle) - object marker, 飾って (verb) - decorating

Sentence: 奇跡の降る恋に落ちて

Translation: Falling into a love where miracles happen,

Reading: きせきの ふる こい に おちて

Grammar: 奇跡の (adjective) - miraculous, 降る (verb) - happen, 恋 (noun) - love, に (particle) - in, 落ちて (verb) - falling

Sentence: ダーリン もう離さないで

Translation: Darling, don't let go anymore,

Reading: だーりん もう はなさないで

Grammar: ダーリン (noun) - darling, もう (adverb) - anymore, 離さないで (verb) - don't let go

Sentence: 味気ない世界も悪くないね

Translation: The tasteless world isn't so bad, right?

Reading: あじけない せかい も わるくない ね

Grammar: 味気ない (adjective) - tasteless, 世界 (noun) - world, も (particle) - also, 悪くない (expression) - not bad, ね (sentence-ending particle) - right?

Sentence: どんなに恋をしたって 出逢えないよきっと

Translation: No matter how much I fall in love, I probably won't meet you,

Reading: どんなに こい を したって であえないよ きっと

Grammar: どんなに (adverb) - no matter how much, 恋をしたって (verb) - fall in love, 出逢えない (verb) - won't meet, よきっと (adverb) - probably

Sentence: 終りのない幸せにキスをしよ

Translation: Let's kiss in this endless happiness,

Reading: おわり の ない しあわせ に きす を しよ

Grammar: 終りの (adjective) - endless, 幸せ (noun) - happiness, に (particle) - in, キスをしよ (expression) - let's kiss

Sentence: いつか今日を忘れても君がいいんだよ

Translation: Even if someday I forget today, I want you.

Reading: いつか きょう を わすれても きみが いいんだよ

Grammar: いつか (adverb) - someday, 今日を (noun) - today, 忘れても (verb) - forget, 君が (pronoun) - you, いいんだよ (expression) - want

Sentence: 天気雨の日

Translation: On a day with scattered showers,

Reading: てんきあめ の ひ

Grammar: 天気雨 (noun) - scattered showers, の (particle) - possessive marker, 日 (noun) - day

Sentence: いい合いっこして はじめて目があった

Translation: When we were playing nicely together, our eyes met for the first time.

Reading: いいあいっこして はじめて めが あった

Grammar: いい合いっこして (verb) - playing nicely together, はじめて (adverb) - for the first time, 目が (noun) - eyes, あった (verb) - met

Sentence: ずっと覚えとくよ

Translation: I'll remember it forever.

Reading: ずっと おぼえとくよ

Grammar: ずっと (adverb) - forever, 覚えとくよ (verb) - I'll remember

Sentence: 味気ないね

Translation: It's tasteless, isn't it?

Reading: あじけない ね

Grammar: 味気ない (adjective) - tasteless, ね (sentence-ending particle) - isn't it?

Sentence: でもそれがね ふたりの幸せ

Translation: But you know, that's our happiness.

Reading: でも それが ね ふたりの しあわせ

Grammar: でも (conjunction) - but, それが (pronoun) - that's, ね (sentence-ending particle) - you know, ふたりの (adjective) - our, 幸せ (noun) - happiness