Sentence: 「さよなら」「ありがとう」声の限り

Translation: "Goodbye," "Thank you," with all my voice,

Reading: 「さよなら」「ありがとう」 こえ の かぎり

Grammar: 「さよなら」 (expression) - goodbye, 「ありがとう」 (expression) - thank you, 声 (noun) - voice, の (particle) - possessive marker, 限り (noun) - limit

Sentence: 悲しみよりもっと大事なこと

Translation: Something more important than sadness,

Reading: かなしみ より もっと だいじ な こと

Grammar: 悲しみ (noun) - sadness, よりもっと (expression) - more than, 大事な (adjective) - important, こと (noun) - thing

Sentence: 去りゆく背中に伝えたくて

Translation: Wanting to convey to the departing back,

Reading: さりゆく せなか に つたえたくて

Grammar: 去りゆく (verb) - departing, 背中 (noun) - back, に (particle) - to, 伝えたくて (verb) - wanting to convey

Sentence: 温もりと痛みに間に合うように

Translation: So it matches the warmth and pain,

Reading: ぬくもり と いたみ に まにあう よう に

Grammar: 温もり (noun) - warmth, と (particle) - and, 痛み (noun) - pain, に (particle) - in, 間に合う (verb) - match, ように (expression) - so that

Sentence: このまま続くと思っていた

Translation: I thought it would continue like this,

Reading: このまま つづく と おもっていた

Grammar: このまま (expression) - like this, 続く (verb) - continue, と (quotation particle) - that, 思っていた (verb) - thought

Sentence: 僕らの明日を描いていた

Translation: We were painting our tomorrow,

Reading: ぼくら の あす を えがいていた

Grammar: 僕ら (pronoun) - we, の (particle) - possessive marker, 明日 (noun) - tomorrow, を (particle) - object marker, 描いていた (verb) - were painting

Sentence: 呼び合っては (呼び合っては)

Translation: Calling out to each other (calling out to each other),

Reading: よびあって は (よびあって は)

Grammar: 呼び合って (verb) - calling out to each other, は (topic marker) - indicating a topic

Sentence: 光がまだ (光が)

Translation: The light is still (the light is),

Reading: ひかり が まだ (ひかり が)

Grammar: 光 (noun) - light, が (particle) - subject marker, まだ (adverb) - still

Sentence: 胸の奥に熱いのに

Translation: Even though there's warmth deep in my chest,

Reading: むね の おく に あたたかい の に

Grammar: 胸 (noun) - chest, の (particle) - possessive marker, 奥に (noun) - deep in, 熱い (adjective) - warm, のに (conjunction) - even though

Sentence: 僕たちは燃え盛る 旅の途中で出逢い

Translation: We meet in the midst of a blazing journey,

Reading: ぼくたち は もえさかる たび の とちゅう で であい

Grammar: 僕たち (pronoun) - we, は (particle) - topic marker, 燃え盛る (verb) - blazing, 旅 (noun) - journey, の (possessive particle) - of, 途中で (noun) - in the midst of, 出逢い (noun) - meeting

Sentence: 手を通りそして離した 未来のために

Translation: Passing by each other's hands, for the future we let go,

Reading: て を とおり そして はなした みらい の ため に

Grammar: 手 (noun) - hand, を (particle) - object marker, 通り (verb) - passing by, そして (conjunction) - and then, 離した (verb) - let go, 未来 (noun) - future, の (possessive particle) - of, ために (expression) - for

Sentence: 夢が一つ叶う度 僕は君を思うだろう

Translation: Each time a dream comes true, I'll think of you,

Reading: ゆめ が ひとつ かなう たび ぼく は きみ を おもう だろう

Grammar: 夢 (noun) - dream, が (particle) - subject marker, 一つ (counter) - one, 叶う (verb) - come true, 度 (counter) - time, 僕は (pronoun) - I, 君を (pronoun) - you, 思うだろう (verb) - will think

Sentence: 強くなりたいと願い 泣いた

Translation: I wished to become stronger and cried,

Reading: つよく なりたい と ねがい ないた

Grammar: 強く (adverb) - strongly, なりたい (verb) - want to become, と (quotation particle) - that, 願い (verb) - wished, 泣いた (verb) - cried

Sentence: 決意を餞に

Translation: A determination as a farewell gift,

Reading: けつい を はなむけ に

Grammar: 決意 (noun) - determination, を (particle) - object marker, 餞に (expression) - as a farewell gift

Sentence: 懐かしい想いに囚われたい

Translation: I want to be captivated by nostalgic feelings,

Reading: なつかしい おもい に とらわれたい

Grammar: 懐かしい (adjective) - nostalgic, 想い (noun) - feelings, に (particle) - in, 囚われたい (verb) - want to be captivated

Sentence: 残酷な世界に泣き叫んで

Translation: Crying out in this cruel world,

Reading: ざんこく な せかい に なきさけんで

Grammar: 残酷な (adjective) - cruel, 世界 (noun) - world, に (particle) - in, 泣き叫んで (verb) - crying out

Sentence: 大人になるほど増えてゆく

Translation: The more I become an adult, the more it increases,

Reading: おとな に なる ほど ふえて ゆく

Grammar: 大人 (noun) - adult, に (particle) - become, なる (verb) - become, ほど (expression) - the more, 増えてゆく (verb) - increases

Sentence: もう何一つだって失いたくない

Translation: I don't want to lose anything anymore,

Reading: もう なに ひとつ だって うしない たく ない

Grammar: もう (adverb) - anymore, 何一つ (expression) - anything, だって (conjunction) - even, 失いたくない (verb) - don't want to lose

Sentence: 悲しみに飲まれ落ちてしまえば

Translation: If I'm swallowed by sadness and fall,

Reading: かなしみ に のまれ おちてしまえば

Grammar: 悲しみ (noun) - sadness, に (particle) - by, 飲まれ (verb) - swallowed, 落ちてしまえば (verb) - fall

Sentence: 痛みを感じなくなるけれど

Translation: Even though I won't feel the pain,

Reading: いたみ を かんじなくなる けれど

Grammar: 痛み (noun) - pain, を (particle) - object marker, 感じなくなる (verb) - won't feel, けれど (conjunction) - even though

Sentence: 君のことが (君のことが)

Translation: About you (about you),

Reading: きみ の こと が (きみ の こと が)

Grammar: 君のこと (pronoun) - about you, が (particle) - subject marker

Sentence: 君の願い (君の声)

Translation: Your wish (your voice),

Reading: きみ の ねがい (きみ の こえ)

Grammar: 君の願い (pronoun) - your wish, 君の声 (pronoun) - your voice

Sentence: 僕は守り抜くと誓ったんだ

Translation: I vowed to protect,

Reading: ぼく は まもりぬく と ちかった ん だ

Grammar: 僕 (pronoun) - I, は (particle) - topic marker, 守り抜く (verb) - protect, と (quotation particle) - that, 誓った (verb) - vowed, ん (explanatory particle) - explanatory, だ (copula) - is

Sentence: 音を立てて崩れ落ちてゆく

Translation: Collapsing with a sound,

Reading: おと を たてて くずれ おちて ゆく

Grammar: 音 (noun) - sound, を (particle) - object marker, 立てて (verb) - making, 崩れ落ちてゆく (verb) - collapsing

Sentence: 一つだけの(一つだけの)

Translation: The one and only (the one and only),

Reading: ひとつ だけ の (ひとつ だけ の)

Grammar: 一つ (counter) - one, だけの (expression) - the only

Sentence: かけがえのない世界

Translation: An irreplaceable world,

Reading: かけがえ の ない せかい

Grammar: かけがえ (noun) - irreplaceable, の (possessive particle) - of, ない (adjective) - no, 世界 (noun) - world

Sentence: 手を伸ばし抱き止めた 激しい光の束

Translation: I reached out and embraced a bundle of intense light,

Reading: て を のばし だきとめた はげしい ひかり の たば

Grammar: 手 (noun) - hand, を (particle) - object marker, 伸ばし (verb) - reaching out, 抱き止めた (verb) - embraced, 激しい (adjective) - intense, 光 (noun) - light, の (possessive particle) - of, 束 (counter) - bundle

Sentence: 輝いて消えてった 未来のために

Translation: Shining and disappearing for the future,

Reading: かがやいて きえてった みらい の ため に

Grammar: 輝いて (verb) - shining, 消えてった (verb) - disappearing, 未来 (noun) - future, の (possessive particle) - of, ために (expression) - for

Sentence: 託された幸せと 約束を超えていく

Translation: Going beyond entrusted happiness and promises,

Reading: たくされた しあわせ と やくそく を こえていく

Grammar: 託された (verb) - entrusted, 幸せ (noun) - happiness, と (particle) - and, 約束 (noun) - promise, を (particle) - object marker, 超えていく (verb) - going beyond

Sentence: 振り返らずに進むから

Translation: Because we advance without looking back,

Reading: ふりかえらず に すすむ から

Grammar: 振り返らずに (expression) - without looking back, 進む (verb) - advance, から (conjunction) - because

Sentence: 前だけ向いて叫ぶから

Translation: Because we face only forward and shout,

Reading: まえ だけ むいて さけぶ から

Grammar: 前 (noun) - front, だけ (particle) - only, 向いて (verb) - facing, 叫ぶ (verb) - shout, から (conjunction) - because

Sentence: 心に炎を灯して 遠い未来まで

Translation: Lighting a flame in our hearts until the distant future,

Reading: こころ に ほのお を ともして とおい みらい まで

Grammar: 心 (noun) - heart, に (particle) - in, 炎 (noun) - flame, を (particle) - object marker, 灯して (verb) - lighting, 遠い (adjective) - distant, 未来 (noun) - future, まで (particle) - until