Sentence: 君の心と共鳴するように

Translation: Like resonating with your heart.

Reading: きみのこころと きょうめいするように

Grammar: 君の (pronoun) - your, 心と (noun) - heart with, 共鳴する (verb) - resonating, ように (expression) - like

Sentence: 泣き出しそうな空を見て決めたんだ

Translation: I decided while looking at the sky that seemed about to cry.

Reading: なきだしそうなそらを みて きめたんだ

Grammar: 泣き出しそうな (expression) - seemed about to cry, 空を (noun) - sky, 見て (verb) - looking, 決めたんだ (verb) - decided

Sentence: 悲しい雨に打たれないように

Translation: So as not to be struck by the sad rain.

Reading: かなしいあめに うたれないように

Grammar: 悲しい (adjective) - sad, 雨に (noun) - rain, 打たれない (verb) - not be struck, ように (expression) - so as

Sentence: 君の全部 そう全部 僕が守るよ

Translation: I'll protect all of you, yes, all of you.

Reading: きみの ぜんぶ そう ぜんぶ ぼくが まもるよ

Grammar: 君の (pronoun) - your, 全部 (noun) - all, そう (expression) - yes, ぜんぶ (noun) - all, 僕が (pronoun) - I, 守る (verb) - protect, よ (expression) - will

Block 2:

Sentence: 今日まで僕が生きて来たのは

Translation: The reason I've lived until today is...

Reading: きょうまで ぼくが いきてきたのは

Grammar: 今日まで (expression) - until today, 僕が (pronoun) - I, 生きてきた (verb) - lived, のは (sentence-ending particle)

Sentence: 今日から僕を導いてくれるのは

Translation: From today, what will guide me is...

Reading: きょうから ぼくを みちびいてくれるのは

Grammar: 今日から (expression) - from today, 僕を (pronoun) - me, 導いてくれる (verb) - will guide, のは (sentence-ending particle)

Sentence: 言葉にすると消えてしまうくらい

Translation: To the extent that it disappears when put into words.

Reading: ことばにすると きえてしまうくらい

Grammar: 言葉にすると (expression) - when put into words, 消えてしまう (verb) - disappears, くらい (expression) - to the extent

Sentence: 君のための 純粋で 強い光

Translation: A pure and strong light for you.

Reading: きみのための じゅんすいで つよいひかり

Grammar: 君のための (expression) - for you, 純粋で (adjective) - pure and, 強い (adjective) - strong, 光 (noun) - light

Block 3:

Sentence: この繋いだ手を離さないで

Translation: Don't let go of these connected hands.

Reading: このつないだてを はなさないで

Grammar: この (expression) - these, 繋いだ手を (expression) - connected hands, 離さないで (verb) - don't let go

Sentence: ずっと隣にいるから

Translation: Because I'll always be by your side.

Reading: ずっととなりに いるから

Grammar: ずっと (expression) - always, 隣に (expression) - by your side, いるから (verb) - will be

Sentence: ひび割れた世界でも構わない

Translation: It doesn't matter even in a cracked world.

Reading: ひびわれたせかいでも かまわない

Grammar: ひび割れた (verb) - cracked, 世界でも (expression) - even in the world, 構わない (verb) - doesn't matter

Sentence: 君が 君が 笑っていれば

Translation: If you, if you are smiling...

Reading: きみが きみが えみっていれば

Grammar: 君が (pronoun) - you, 笑っていれば (verb) - if you are smiling

Block 4:

Sentence: もしも君が世界を嫌うなら

Translation: If, if you hate the world...

Reading: もしも きみが せかいを きらうなら

Grammar: もしも (expression) - if, 君が (pronoun) - you, 世界を (expression) - the world, 嫌うなら (verb) - hate

Sentence: 僕が 僕が 壊してあげる

Translation: I'll, I'll break it for you.

Reading: ぼくが ぼくが こわしてあげる

Grammar: 僕が (pronoun) - I, 壊して (verb) - break, あげる (verb) - for you

Sentence: ここに君がいなければ

Translation: If you weren't here...

Reading: ここに きみが いなければ

Grammar: ここに (expression) - here, 君が (pronoun) - you, いなければ (verb) - weren't

Sentence: 嗚呼 意味のない世界だ

Translation: Ah, it's a meaningless world.

Reading: ああ いみのないせかいだ

Grammar: 嗚呼 (interjection) - ah, 意味のない (noun) - meaningless, 世界だ (expression) - world

Block 5:

Sentence: 僕らが生きる世界はまるで

Translation: The world we live in is just like...

Reading: ぼくらが いきる せかいは まるで

Grammar: 僕らが (pronoun) - we, 生きる (verb) - live, 世界は (expression) - the world is, まるで (expression) - just like

Sentence: 触れれば割れる 脆く儚い硝子

Translation: A fragile and transient glass that breaks if touched.

Reading: ふれれば われる もろく はかない がらす

Grammar: 触れれば (verb) - if touched, 割れる (verb) - breaks, 脆く (adjective) - fragile, 儚い (adjective) - transient, 硝子 (noun) - glass

Sentence: 怖かったのは ただ一つだけ

Translation: The only thing I was afraid of was...

Reading: こわかったのは ただひとつだけ

Grammar: 怖かった (verb) - was afraid, のは (sentence-ending particle), ただ (expression) - only, ひとつ (noun) - thing, だけ (particle) - only

Sentence: 破片が君の心を傷付けないか

Translation: I wonder if the fragments will hurt your heart.

Reading: はへんが きみのこころを きずつけないか

Grammar: 破片が (noun) - fragments, 君の (pronoun) - your, 心を (noun) - heart, 傷つけないか (verb) - will hurt, のか (expression) - I wonder if

Block 6:

Sentence: ねえ忘れないで この温もりを

Translation: Hey, don't forget this warmth.

Reading: ねえ わすれないで このぬくもりを

Grammar: ねえ (interjection) - hey, 忘れないで (verb) - don't forget, この (expression) - this, 温もりを (noun) - warmth

Sentence: 僕は君を離れない

Translation: I won't leave you.

Reading: ぼくは きみを はなれない

Grammar: 僕は (pronoun) - I, 君を (pronoun) - you, 離れない (verb) - won't leave

Sentence: ひび割れた世界でも護りたい

Translation: I want to protect even in a cracked world.

Reading: ひびわれたせかいでも まもりたい

Grammar: ひび割れた (verb) - cracked, 世界でも (expression) - even in the world, 護りたい (verb) - want to protect

Sentence: 君が 君が ここにいるから

Translation: Because you, because you are here...

Reading: きみが きみが ここに いるから

Grammar: 君が (pronoun) - you, ここに (expression) - here, いるから (verb) - are

Sentence: 誰かの過ちが 優しい君を

Translation: If someone's mistake ridicules the gentle you...

Reading: だれかの あやまちが やさしいきみを

Grammar: 誰かの (pronoun) - someone's, 過ちが (noun) - mistake, 優しい (adjective) - gentle, 君を (pronoun) - you

Sentence: 揶揄ったなら 消してあげるよ

Translation: If they ridicule, I'll erase it for you.

Reading: あざけったなら けしてあげるよ

Grammar: 揶揄ったなら (verb) - if they ridicule, 消して (verb) - erase, あげるよ (verb) - for you

Sentence: 僕には君がいればいい 君には僕がいればいい

Translation: It's enough for me if you're here; it's enough for you if I'm here.

Reading: ぼくには きみが いればいい きみには ぼくが いればいい

Grammar: 僕には (pronoun) - for me, 君が (pronoun) - you, いればいい (verb) - it's enough if, 君には (pronoun) - for you, 僕が (pronoun) - I, いればいい (verb) - it's enough if

Block 8:

Sentence: なんて綺麗な世界だ なんて綺麗な世界だ

Translation: What a beautiful world, what a beautiful world.

Reading: なんて きれいな せかいだ なんて きれいな せかいだ

Grammar: なんて (expression) - what a, 綺麗な (adjective) - beautiful, 世界だ (expression) - world, だ (sentence-ending particle)

Sentence: もう何もいらないよ もう何もいらないよ

Translation: I don't need anything anymore, I don't need anything anymore.

Reading: もう なにも いらないよ もう なにも いらないよ

Grammar: もう (expression) - anymore, 何も (expression) - anything, いらないよ (verb) - don't need

Sentence: 邪魔なものばっかりだ 嗚呼 いらないものばっかりだ

Translation: It's all just annoying things, ah, nothing needed.

Reading: じゃまな ものばっかりだ ああ いらない ものばっかりだ

Grammar: 邪魔な (adjective) - annoying, ものばっかりだ (expression) - it's all, 嗚呼 (interjection) - ah, いらない (adjective) - not needed, ものばっかりだ (expression) - it's all

Sentence: 君がいればいい

Translation: It's enough if you're here.

Reading: きみが いればいい

Grammar: 君が (pronoun) - you, いればいい (verb) - it's enough if

Block 9:

Sentence: 其れだけの世界だ 其れだけの世界だ

Translation: It's just that kind of world, it's just that kind of world.

Reading: それだけの せかいだ それだけの せかいだ

Grammar: それだけの (expression) - just that kind of, 世界だ (expression) - world, だ (sentence-ending particle)

Sentence: 継接ぎだらけの幸せでもいい

Translation: Even happiness full of patches is fine.

Reading: けづぎだらけの しあわせでもいい

Grammar: 継接ぎだらけの (adjective) - full of patches, 幸せでもいい (expression) - happiness is fine

Sentence: ずっと ずっと 二人このまま

Translation: Always, always, just the two of us like this.

Reading: ずっと ずっと ふたり このまま

Grammar: ずっと (expression) - always, ずっと (expression) - always, 二人 (pronoun) - two people, このまま (expression) - like this

Sentence: ひび割れた世界でも構わない

Translation: It doesn't matter even in a cracked world.

Reading: ひびわれたせかいでも かまわない

Grammar: ひび割れた (verb) - cracked, 世界でも (expression) - even in the world, 構わない (verb) - doesn't matter

Block 10:

Sentence: 君が 君が 笑っていれば

Translation: If you, if you are smiling...

Reading: きみが きみが えみっていれば

Grammar: 君が (pronoun) - you, 笑っていれば (verb) - if you are smiling

Sentence: もしも君が世界を嫌うなら

Translation: If, if you hate the world...

Reading: もしも きみが せかいを きらうなら

Grammar: もしも (expression) - if, 君が (pronoun) - you, 世界を (expression) - the world, 嫌うなら (verb) - hate

Sentence: 僕が 僕が 壊してあげる

Translation: I'll, I'll break it for you.

Reading: ぼくが ぼくが こわしてあげる

Grammar: 僕が (pronoun) - I, 壊して (verb) - break, あげる (verb) - for you

Sentence: ここに君がいなければ 嗚呼 意味のない世界だ

Translation: If you weren't here... Ah, it's a meaningless world.

Reading: ここに きみが いなければ ああ いみのない せかいだ

Grammar: ここに (expression) - here, 君が (pronoun) - you, いなければ (verb) - weren't, 嗚呼 (interjection) - ah, 意味のない (noun) - meaningless, 世界だ (expression) - world