Sentence: 未熟　無ジョウ　されど　美しくあれ
Translation: Inexperienced, heartless, yet, be beautiful,
Reading: みじゅく　むじょう　されど　うつくしく あれ
Grammar: 未熟 (adjective) - inexperienced, 無 (adjective) - heartless, されど (conjunction) - yet, 美しく (adverb) - beautifully, あれ (verb) - be

Sentence: No Destiny　ふさわしく無い
Translation: No Destiny, not suitable,
Reading: ふさわしくない
Grammar: ふさわしく (adverb) - suitable, 無い (adjective) - not

Sentence: こんなんじゃきっと物足りない
Translation: Surely, it's not enough like this,
Reading: こんなん じゃ きっと ものたりない
Grammar: こんなん (expression) - like this, じゃ (conjunction) - surely, きっと (adverb) - surely, 物足りない (adjective) - not enough

Sentence: くらい語っとけばうまくいく
Translation: If you talk about it like this, it'll work out,
Reading: くらい ことっとけば うまく いく
Grammar: くらい (expression) - like this, 語っとけば (verb expression) - if you talk about it, うまく (adverb) - well, いく (verb) - work out

Sentence: 物、金、愛、言、もう自己顕示飽きた
Translation: Things, money, love, words, I'm already tired of self-display,
Reading: もの、かね、あい、こと、もう じこけんじあきた
Grammar: 物 (noun) - things, 金 (noun) - money, 愛 (noun) - love, 言 (noun) - words, もう (adverb) - already, 自己顕示 (noun) - self-display, 飽きた (adjective) - tired

Sentence: デジャヴ　何がそんな不満なんだ？
Translation: Deja vu, what's that dissatisfaction about?
Reading: でじゃゔ　なにが そんな ふまん なんだ？
Grammar: デジャヴ (loanword) - deja vu, 何 (pronoun) - what, が (particle) - subject marker, そんな (expression) - that, 不満 (noun) - dissatisfaction, なんだ (expression) - what is

Sentence: 散々ワガママ語っといて　これ以上他に何がいる？
Translation: After being so selfish, what else do you need?
Reading: さんざん わがまま ことっといて　これいじょう ほかに なにが いる？
Grammar: 散々 (adverb) - after, ワガママ (noun) - selfish, 語っといて (verb expression) - after talking, これ以上 (expression) - what else, 他に (expression) - other than, 何が (pronoun) - what, いる (verb) - need

Sentence: そんなところも割と嫌いじゃ無い
Translation: I don't really hate even that kind of thing,
Reading: そんなところ も わりと きらい じゃない
Grammar: そんなところ (expression) - that kind of thing, も (particle) - even, わりと (adverb) - really, きらい (adjective) - hate, じゃない (expression) - not

Sentence: もう「聞き飽きたんだよ、そのセリフ。」
Translation: I'm already tired of hearing that line,
Reading: もう ききあきたんだよ、そのせりふ。
Grammar: もう (adverb) - already, 聞き飽きた (verb expression) - tired of hearing, だよ (expression) - it is, その (pronoun) - that, セリフ (noun) - line

Sentence: 中途半端だけは嫌
Translation: I just don't like being half-hearted,
Reading: ちゅうとはんぱ だけ は いや
Grammar: 中途半端 (adjective) - half-hearted, だけ (particle) - only, は (particle) - topic marker, いや (adjective) - don't like

Sentence: もういい
Translation: It's fine,
Reading: もう いい
Grammar: もう (adverb) - already, いい (adjective) - fine

Sentence: ああしてこうして言ってたって
Translation: Saying things like this and that,
Reading: ああして こうして いって たって
Grammar: ああして (expression) - like this, こうして (expression) - like that, 言ってたって (verb expression) - saying

Sentence: 愛して　どうして？　言われたって
Translation: Love, why? Even if you're told to,
Reading: あいして　どうして？　いわれたって
Grammar: 愛して (verb) - love, どうして (expression) - why, 言われたって (verb expression) - even if you're told

Sentence: 遊びだけなら簡単で　真剣交渉支離滅裂で
Translation: If it's just a game, it's easy; in serious negotiations, it's chaotic,
Reading: あそび だけ なら かんたん で　しんけん こうしょう しりめつれつ で
Grammar: 遊び (noun) - game, だけ (particle) - only, なら (conjunction) - if, 簡単で (adjective) - easy, 真剣 (adjective) - serious, 交渉 (noun) - negotiations, 支離滅裂 (adjective) - chaotic, で (conjunction) - in

Sentence: 思いもしない軽い言葉
Translation: Unexpected light words,
Reading: おもい も しない かるい ことば
Grammar: 思い (noun) - thought, も (particle) - also, しない (verb) - not, 軽い (adjective) - light, 言葉 (noun) - words

Sentence: 何度使い古すのか？
Translation: How many times will you reuse it?
Reading: なんど つかいふるす の か？
Grammar: 何度 (expression) - how many times, 使い古す (verb expression) - reuse, の (particle) - question marker, か (particle) - question marker

Sentence: どうせ
Translation: Anyway,
Reading: どうせ
Grammar: どうせ (expression) - anyway

Sentence: 期待してたんだ出来レースでも
Translation: I was expecting, even if it's a predetermined outcome,
Reading: きたい してたんだ できれーす でも
Grammar: 期待してたんだ (verb expression) - I was expecting, 出来レース (noun) - predetermined outcome, でも (conjunction) - even if

Sentence: 引用だらけのフレーズも
Translation: Even phrases full of quotes,
Reading: いんよう だらけ の ふれーず も
Grammar: 引用だらけ (noun) - full of quotes, の (particle) - possessive, フレーズ (noun) - phrases, も (particle) - also

Sentence: 踵上がる癖もう終わりにして
Translation: Let's put an end to the habit of raising the heels,
Reading: かかと あがる くせ もう おわり に して
Grammar: 踵上がる (verb expression) - raising the heels, 癖 (noun) - habit, もう (adverb) - already, 終わりにして (verb expression) - put an end to

Sentence: 空気を読んだ空晴れないでよ
Translation: Don't clear the air I've read,
Reading: くうき を よんだ そら はれない で よ
Grammar: 空気 (noun) - air, を (particle) - object marker, 読んだ (verb) - read, 空 (noun) - air, 晴れないで (verb expression) - don't clear, よ (sentence-ending particle) - emphasis

Sentence: まどろっこしい話は嫌
Translation: I dislike complicated stories,
Reading: まどろっこしい はなし は いや
Grammar: まどろっこしい (adjective) - complicated, 話 (noun) - story, は (particle) - topic marker, いや (adjective) - dislike

Sentence: 必要最低限でいい　2文字以内でどうぞ
Translation: Just the bare minimum is fine; please stay within 2 characters,
Reading: ひつよう さいていげん で いい　にもじ いない で どうぞ
Grammar: 必要 (noun) - necessary, 最低限 (noun) - minimum, で (conjunction) - in, いい (adjective) - fine, 2文字 (expression) - 2 characters, 以内 (expression) - within, で (conjunction) - in, どうぞ (expression) - please

Sentence: 紅の蝶は何のメールも送らない
Translation: The crimson butterfly doesn't send any emails,
Reading: くれない の ちょう は なん の めーる も おくらない
Grammar: 紅 (noun) - crimson, の (particle) - possessive, 蝶 (noun) - butterfly, は (particle) - topic marker, 何の (pronoun) - what, メール (noun) - email, も (particle) - also, 送らない (verb) - doesn't send

Sentence: 脆い扇子広げる　その方が魅力的でしょう
Translation: Spreading a fragile fan; that is more charming, you know,
Reading: もろい せんす ひろげる　そのほう が みりょくてき でしょう
Grammar: 脆い (adjective) - fragile, 扇子 (noun) - fan, 広げる (verb) - spreading, その (pronoun) - that, 方が (expression) - more, 魅力的 (adjective) - charming, でしょう (expression) - you know

Sentence: 迷で
Translation: Indecision,
Reading: めい で
Grammar: 迷 (noun) - indecision, で (conjunction) - in

Sentence: 応えられないなら　ほっといてくれ
Translation: If you can't respond, just leave it,
Reading: こたえられない なら　ほっといてくれ
Grammar: 応えられない (verb expression) - can't respond, なら (conjunction) - if, ほっといて (verb expression) - leave it, くれ (imperative) - please

Sentence: 迷えるくらいなら　去っといてくれ
Translation: If you're lost, just go away,
Reading: まよえる くらい なら　さっといてくれ
Grammar: 迷える (verb expression) - if you're lost, くらい (expression) - about, なら (conjunction) - if, 去っといて (verb expression) - go away, くれ (imperative) - please

Sentence: 肝心なとこは筒抜けで　安心だけはさせられるような
Translation: The crucial part is transparent, making it seem only safety can be achieved,
Reading: かんじん な とこ は つぶぬけ で　あんしん だけ は させられる ような
Grammar: 肝心 (adjective) - crucial, な (particle) - attributive, とこ (noun) - part, は (particle) - topic marker, 筒抜け (noun) - transparent, で (conjunction) - in, 安心 (noun) - safety, だけは (expression) - only, させられる (verb expression) - can be achieved, ような (expression) - seems like

Sentence: 甘いあめが降れば
Translation: If sweet rain falls,
Reading: あまい あめ が ふれば
Grammar: 甘い (adjective) - sweet, あめ (noun) - rain, が (particle) - subject marker, ふれば (verb expression) - if falls

Sentence: 傘もさしたくなるだろう？
Translation: You'd probably want to open an umbrella, right?
Reading: かさ も さしたく なる だろう？
Grammar: 傘 (noun) - umbrella, も (particle) - also, さしたく (verb expression) - want to open, なる (verb) - become, だろう (expression) - right?

Sentence: このまま
Translation: Like this,
Reading: このまま
Grammar: このまま (expression) - like this

Sentence: 期待したままでよかった　目を瞑った
Translation: It was fine to keep expecting; I closed my eyes,
Reading: きたい した まま で よかった　め を つぶった
Grammar: 期待したまま (verb expression) - keep expecting, で (conjunction) - in, よかった (expression) - fine, 目を瞑った (verb expression) - closed my eyes

Sentence: 変えたかった　大人ぶった
Translation: I wanted to change; I pretended to be an adult,
Reading: かえたかった　おとな ぶった
Grammar: 変えたかった (verb expression) - wanted to change, 大人ぶった (verb expression) - pretended to be an adult

Sentence: 無くした　巻き戻せなかった
Translation: I lost it; I couldn't rewind,
Reading: なくした　まきもどせなかった
Grammar: 無くした (verb expression) - lost, 巻き戻せなかった (verb expression) - couldn't rewind

Sentence: 今雨、止まないで
Translation: Now rain, don't stop,
Reading: いま あめ、とまないで
Grammar: 今雨 (expression) - now rain, 止まないで (verb expression) - don't stop

Sentence: コピー、ペースト、デリート　その繰り返し
Translation: Copy, paste, delete, and repeat that,
Reading: こーぴー、ぺーすと、でりーと　その くりかえし
Grammar: コピー (noun) - copy, ペースト (noun) - paste, デリート (noun) - delete, その (pronoun) - that, 繰り返し (noun) - repeat

Sentence: 吸って、吐いた
Translation: Inhale, exhale,
Reading: すって、はいた
Grammar: 吸って (verb) - inhale, 吐いた (verb) - exhale

Sentence: だから
Translation: Therefore,
Reading: だから
Grammar: だから (conjunction) - therefore

Sentence: それでもいいからさ　此処いたいよ
Translation: Still, it's fine; I want to be here,
Reading: それでも いい から さ　ここ いたい よ
Grammar: それでも (expression) - still, いい (adjective) - fine, から (conjunction) - because, さ (expression) - emphasis, ここ (pronoun) - here, いたい (adjective) - want to be, よ (sentence-ending particle) - emphasis

Sentence: もういい
Translation: It's fine,
Reading: もう いい
Grammar: もう (adverb) - already, いい (adjective) - fine

Sentence: ああしてこうして言ってたって
Translation: Saying things like this and that,
Reading: ああして こうして いって たって
Grammar: ああして (expression) - like this, こうして (expression) - like that, 言ってたって (verb expression) - saying

Sentence: 愛して　どうして？　言われたって
Translation: Love, why? Even if you're told to,
Reading: あいして　どうして？　いわれたって
Grammar: 愛して (verb) - love, どうして (expression) - why, 言われたって (verb expression) - even if you're told

Sentence: 遊びだけなら簡単で　真剣交渉支離滅裂で
Translation: If it's just a game, it's easy; in serious negotiations, it's chaotic,
Reading: あそび だけ なら かんたん で　しんけん こうしょう しりめつれつ で
Grammar: 遊び (noun) - game, だけ (particle) - only, なら (conjunction) - if, 簡単で (adjective) - easy, 真剣 (adjective) - serious, 交渉 (noun) - negotiations, 支離滅裂 (adjective) - chaotic, で (conjunction) - in

Sentence: 思いもしない重い真実(うそ)は
Translation: Unexpected heavy truth (lie),
Reading: おもい も しない おもい しんじつ (うそ) は
Grammar: 思い (noun) - thought, も (particle) - also, しない (verb) - not, 重い (adjective) - heavy, 真実 (noun) - truth, (うそ) (expression) - lie

Sentence: タブーにしなくちゃな？
Translation: Shouldn't it be taboo?
Reading: たぶー に しなくちゃ な？
Grammar: タブー (noun) - taboo, に (particle) - to, しなくちゃ (verb expression) - should, な (sentence-ending particle) - emphasis

Sentence: きっと
Translation: Surely,
Reading: きっと
Grammar: きっと (adverb) - surely

Sentence: 期待してたんだ出来レースでも
Translation: I was expecting, even if it's a predetermined outcome,
Reading: きたい してたんだ できれーす でも
Grammar: 期待してたんだ (verb expression) - I was expecting, 出来レース (noun) - predetermined outcome, でも (conjunction) - even if

Sentence: 公式通りのフレーズも
Translation: Even phrases according to the official script,
Reading: こうしき とおり の ふれーず も
Grammar: 公式通り (expression) - according to the official script, の (particle) - possessive, フレーズ (noun) - phrases, も (particle) - also

Sentence: 踵上がる癖もう終わりにして
Translation: Let's put an end to the habit of raising the heels,
Reading: かかと あがる くせ もう おわり に して
Grammar: 踵上がる (verb expression) - raising the heels, 癖 (noun) - habit, もう (adverb) - already, 終わりにして (verb expression) - put an end to

Sentence: 空気を読んだ空晴れないでよ
Translation: Don't clear the air I've read,
Reading: くうき を よんだ そら はれない で よ
Grammar: 空気 (noun) - air, を (particle) - object marker, 読んだ (verb) - read, 空 (noun) - air, 晴れないで (verb expression) - don't clear, よ (sentence-ending particle) - emphasis

Sentence: 今日も、雨。
Translation: Today, too, rain,
Reading: きょう も、あめ。
Grammar: 今日も (expression) - today too, 雨 (noun) - rain

Sentence: 傘を閉じて　濡れて帰ろうよ
Translation: Close the umbrella; let's go home getting wet,
Reading: かさ を とじて　ぬれて かえろう よ
Grammar: 傘 (noun) - umbrella, を (particle) - object marker, 閉じて (verb expression) - close, ぬれて (verb expression) - getting wet, 帰ろう (verb expression) - let's go home, よ (sentence-ending particle) - emphasis