Sentence: いつもと違う髪のにおい

Translation: The scent of my hair is different from usual

Reading: いつもとちがうかみのにおい

Grammar: いつも (adverb) - usual, と (quotation particle) - with, 違う (verb) - different, 髪 (noun) - hair, の (possessive particle) - of, におい (noun) - scent

Sentence: 踊らされてしまう悔しいな

Translation: It's frustrating to be danced along

Reading: おどらされてしまうくやしいな

Grammar: 踊らされてしまう (verb phrase) - to be danced along, 悔しい (adjective) - frustrating, な (explanatory particle) - emphasizes emotion

Sentence: 緩んでしまう口元 マフラーにそっと沈めた

Translation: My mouth loosens, and I gently bury it in the scarf

Reading: ゆるんでしまうくちもと まふらーにそっとしずめた

Grammar: 緩んでしまう (verb phrase) - loosens, 口元 (noun) - mouth, マフラー (noun) - scarf, に (directional particle) - in, そっと (adverb) - gently, 沈めた (verb) - bury

Sentence: いつから私こんな風に

Translation: Since when have I been like this?

Reading: いつからわたしこんなふうに

Grammar: いつから (expression) - since when, 私 (pronoun) - I/me, こんな (demonstrative adjective) - like this, 風に (noun) - manner

Sentence: 我慢強くなれていたんだろう

Translation: I wonder when I became patient

Reading: がまんづよくなれていたんだろう

Grammar: 我慢強く (adverb) - patiently, なれていたんだろう (verb phrase) - I wonder if I have become

Sentence: 子供の頃から泣き虫だって馬鹿にされたのに

Translation: Even though I was teased for being a crybaby since childhood

Reading: こどものころからなきむしだってばかにされたのに

Grammar: 子供の頃から (expression) - since childhood, 泣き虫 (noun) - crybaby, だって (conjunction) - even though, 馬鹿にされた (verb phrase) - was teased, のに (conjunction) - despite

Sentence: 内緒にしていてね なんて残酷な言葉

Translation: Keep it a secret, what a cruel phrase

Reading: ないしょにしていてね なんてざんこくなことば

Grammar: 内緒にしていて (verb phrase) - keep it a secret, ね (explanatory particle) - emphasizes the request, なんて (exclamation) - what a, 残酷な (adjective) - cruel, 言葉 (noun) - words

Sentence: 叫び声霞んでく

Translation: The screaming voices become hazy

Reading: さけびごえかすんでく

Grammar: 叫び声 (noun) - screaming voices, 霞んでく (verb phrase) - become hazy

Sentence: ありふれてるはずの未来には遠くて

Translation: The supposedly ordinary future feels distant

Reading: ありふれてるはずのみらいにはとおくて

Grammar: ありふれてる (verb) - is ordinary, はずの (expression) - supposedly, 未来 (noun) - future, には (directional particle) - to, 遠くて (verb phrase) - feels distant

Sentence: 誰に聞かずとも分かる

Translation: Even without asking anyone, I understand

Reading: だれにきかずともわかる

Grammar: 誰に (pronoun) - anyone, 聞かずとも (verb phrase) - without asking, 分かる (verb) - understand

Sentence: あいつの元には届きやしない

Translation: It won't reach to that person's side

Reading: あいつのもとにはとどきやしない

Grammar: あいつの (pronoun) - that person's, 元には (expression) - to that side, 届きやしない (verb phrase) - won't reach
Sentence: どこに辿り着けばいい?

Translation: Where should I arrive at?

Reading: どこにたどりつけばいい

Grammar: どこに (pronoun) - where, 辿り着けば (verb phrase) - should arrive, いい (expression) - good

Sentence: 分からなくてただ縋り付いて

Translation: Not knowing, just clinging

Reading: わからなくてただすがりついて

Grammar: 分からなくて (expression) - not knowing, ただ (adverb) - just, 縋り付いて (verb phrase) - clinging

Sentence: 毎日の不安をかき消すほど

Translation: To the extent that it erases the daily anxiety

Reading: まいにちのふあんをかきけすほど

Grammar: 毎日の (expression) - daily, 不安 (noun) - anxiety, を (direct object particle) - indicates the direct object, かき消す (verb) - erase, ほど (expression) - to the extent

Sentence: 胸を焦がす憧れなど消えない

Translation: The yearning that burns in my chest doesn't disappear

Reading: むねをこがすあこがれなどきえない

Grammar: 胸を (expression) - in my chest, 焦がす (verb) - burns, 憧れなど (noun) - yearning and others, 消えない (verb phrase) - doesn't disappear

Sentence: 変わりたい

Translation: I want to change

Reading: かわりたい

Grammar: 変わりたい (verb phrase) - want to change

Sentence: 何でもすぐに後回しに

Translation: Always putting everything off for later

Reading: なんでもすぐにあとまわしに

Grammar: 何でも (expression) - everything, すぐに (expression) - immediately, 後回しに (verb phrase) - put off for later

Sentence: してしまうような私だから

Translation: Because I'm the type to end up doing that

Reading: してしまうようなわたしだから

Grammar: してしまう (verb phrase) - end up doing, ような (expression) - like, 私 (pronoun) - I/me, だから (conjunction) - because

Sentence: 僅かな繋がりだけでもずっと守りたかった

Translation: I wanted to protect even the slightest connection forever

Reading: わずかなつながりだけでもずっとまもりたかった

Grammar: 僅かな (adjective) - slightest, 繋がり (noun) - connection, だけでも (expression) - even only, ずっと (adverb) - forever, 守りたかった (verb phrase) - wanted to protect

Sentence: 内緒にしていたら あってもないようなものだね

Translation: If kept a secret, it's like it never existed

Reading: ないしょにしていたら あってもないようなものだね

Grammar: 内緒にしていたら (verb phrase) - if kept a secret, あっても (verb phrase) - even if it exists, ないような (expression) - like it doesn't exist, ものだね (expression) - it's like

Sentence: 忘れてしまえる程 ちっぽけな想いではないよ分かってる?

Translation: It's not a tiny feeling that can be forgotten, you know?

Reading: わすれてしまえるほど ちっぽけなおもいではないよわかってる

Grammar: 忘れてしまえる (verb phrase) - can be forgotten, ほど (expression) - to the extent, ちっぽけな (adjective) - tiny, 想いではない (noun phrase) - feeling, よ (explanatory particle) - emphasizes the statement, 分かってる (expression) - I know

Sentence: 夜が明ける頃にまた 真面目な姿だけ身に付けて

Translation: By the time morning comes, I'll put on only a serious appearance again

Reading: よがあけるころにまた まじめなすがただけみにつけて

Grammar: 夜が明ける頃に (expression) - by the time morning comes, また (adverb) - again, 真面目な (adjective) - serious, 姿 (noun) - appearance, だけ (particle) - only, 身に付けて (verb phrase) - put on

Sentence: だってそれしかなかったの

Translation: Because that's all there was

Reading: だってそれしかなかったの

Grammar: だって (conjunction) - because, それしかなかった (expression) - that's all there was, の (explanatory particle) - emphasizes the statement

Sentence: 初めてのことに戸惑ってる

Translation: I'm bewildered by something new

Reading: はじめてのことにとまどってる

Grammar: 初めてのことに (expression) - by something new, 戸惑ってる (verb phrase) - bewildered

Sentence: 退屈な時間をかき消すほど

Translation: To the extent that it erases boring time

Reading: たいくなじかんをかきけすほど

Grammar: 退屈な (adjective) - boring, 時間 (noun) - time, を (direct object particle) - indicates the direct object, かき消す (verb) - erase, ほど (expression) - to the extent

Sentence: 胸を占めるあいつなんて もう もう

Translation: That person who occupies my heart, no more, no more

Reading: むねをしめるあいつなんて もう もう

Grammar: 胸を占める (verb phrase) - occupies my heart, あいつ (pronoun) - that person, なんて (exclamation) - emphasizing expression, もう (adverb) - no more

Sentence: こんなもの知りたくなかった

Translation: I didn't want to know about such things

Reading: こんなものしりたくなかった

Grammar: こんなもの (expression) - such things, 知りたくなかった (verb phrase) - didn't want to know

Sentence: あの時ああすれば良かった

Translation: I should have done things differently at that time

Reading: あのときああすればよかった

Grammar: あの時 (expression) - at that time, ああすれば (verb phrase) - should have done, 良かった (expression) - should have been good

Sentence: こんなに脆いものだけど

Translation: Even though it's such a fragile thing

Reading: こんなにももろいものだけど

Grammar: こんなに (expression) - such, 脆い (adjective) - fragile, もの (noun) - thing, だけど (conjunction) - but

Sentence: 自分を肯定したかった

Translation: I wanted to affirm myself

Reading: じぶんをこうていしたかった

Grammar: 自分を (expression) - myself, 肯定したかった (verb phrase) - wanted to affirm

Sentence: 悪いことをしてるようで

Translation: It feels like I'm doing something wrong

Reading: わるいことをしてるようで

Grammar: 悪いこと (expression) - something wrong, をしてる (verb phrase) - doing, ようで (expression) - feels like

Sentence: 自分が情けなかった

Translation: I felt pathetic about myself

Reading: じぶんがなさけなかった

Grammar: 自分が (expression) - myself, 情けなかった (adjective) - felt pathetic

Sentence: だけど全て初めてで

Translation: But everything was for the first time

Reading: だけどすべてはじめてで

Grammar: だけど (conjunction) - but, 全て (pronoun) - everything, 初めてで (expression) - for the first time

Sentence: まだ信じていたかった

Translation: I still wanted to believe

Reading: まだしんじていたかった

Grammar: まだ (adverb) - still, 信じていたかった (verb phrase) - wanted to believe

Sentence: 誰に聞かずとも分かる

Translation: Even without asking anyone, I understand

Reading: だれにきかずともわかる

Grammar: 誰に (pronoun) - anyone, 聞かずとも (verb phrase) - without asking, 分かる (verb) - understand

Sentence: あいつは幸せをくれやしない

Translation: That person won't give me happiness, I suppose

Reading: あいつはしあわせをくれやしない

Grammar: あいつは (pronoun) - that person, 幸せをくれやしない (verb phrase) - won't give happiness, し (emphasis particle), やしない (expression) - I suppose

Sentence: それでもあいつがくれたもの

Translation: Nevertheless, the things that person gave me

Reading: それでもあいつがくれたもの

Grammar: それでも (conjunction) - nevertheless, あいつが (pronoun) - that person gave, くれたもの (verb phrase) - gave me things
Sentence: 何もなかったわけじゃないから

Translation: Because it's not like there was nothing

Reading: なにもなかったわけじゃないから

Grammar: 何も (expression) - nothing, なかった (verb) - was not, わけじゃない (expression) - because it's not like

Sentence: 毎日の不安をかき消すほど

Translation: To the extent that it erases the daily anxiety

Reading: まいにちのふあんをかきけすほど

Grammar: 毎日の (expression) - daily, 不安 (noun) - anxiety, を (direct object particle) - indicates the direct object, かき消す (verb) - erase, ほど (expression) - to the extent

Sentence: ずるい嘘が嬉しくて消えない

Translation: Unfair lies, happily lingering without disappearing

Reading: ずるいうそがうれしくてきえない

Grammar: ずるい (adjective) - unfair, 嘘 (noun) - lies, が (subject particle) - indicates the subject, 嬉しくて (verb phrase) - happily, 消えない (verb phrase) - doesn't disappear

Sentence: 変わりたい

Translation: I want to change

Reading: かわりたい

Grammar: 変わりたい (verb phrase) - want to change